<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>India on</title><link>https://pickrelish.github.io/projects/india/</link><description>Recent content in India on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pickrelish.github.io/projects/india/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>印度咖哩的故事（The Story of Indian Curry）</title><link>https://pickrelish.github.io/projects/india/story_about_india_curry/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:57 +0000</pubDate><guid>https://pickrelish.github.io/projects/india/story_about_india_curry/</guid><description>要說對印度的印象，除了作為全世界最古老的文明發源地，還有多元的宗教與哲學思想，都讓靈修之人嚮往探訪。而越有歷史的地方，美食文化就越深厚，身為外國人看印度飲食，就不能不馬上想到濃郁辛香的咖哩。如今我們在餐廳吃到熟悉的印度咖哩，有些可能受過英國殖民的影響，在口味上較溫和，又或是因為流傳到臺灣而在香料組合中創新增添幾味中藥材。
事實上，在印度並沒有一道特定菜餚稱為「咖哩 Curry」。這個詞源自坦米爾語 கறி（Kari），意指「香料做成的醬」，英國人殖民印度時帶回了自己喜歡的香料，並將 Kari 改成英語 Curry，用來統稱所有「綜合香料、蔬菜及肉類製成的料理」。而這樣的料理在南亞土地上包羅萬象，只明白咖哩一詞根本無法分辨各個地區特有的氣候環境和人文造就的香料風味和口感習慣。例如，北印度料理反映蒙兀兒帝國的傳統味道，用焦化洋蔥和優格作為醬汁基底，南印度時常加入椰奶，而西印度氣候炎熱，蔬菜多需醃漬保存，沿海地區的鄉鎮則用水果和漁產入菜，創造出許多鮮甜的風味。
在一間印度當地的餐廳想點一份「咖哩」，就像來到台灣夜市向攤販買一道「小吃」，或是在海產店叫一盤「熱炒」，老闆恐怕都會滿頭問號吧。更別說除了這種醬料形態的料理之外，還有成千上萬的變化，配上酸辣醬 चटनी（Chutney）的三角炸餃 समोसा（Samosa）、充滿戲劇層次香料飯 बिरयानी（Biryani），就連烤餅流傳數千年，早就分成好多種製程種類。印度料理博大精深，上百種的菜系要一一了解可要花上數年潛心研究，但這也是飲食文化的魅力所在，歷史與風土相互滲透形成餐桌上每位成員的連結，以及口裡的美好滋味。</description></item><item><title>阿育吠陀平衡食療（Ayurveda）</title><link>https://pickrelish.github.io/projects/india/ayurveda/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:57 +0000</pubDate><guid>https://pickrelish.github.io/projects/india/ayurveda/</guid><description>阿育吠陀 आयुर्वेद（Ayurveda）在梵文中意為長生之術或生命知識，從 5000 年前的古印度印度流傳至今。它的理論基礎歷史悠久非常複雜，簡單來說就是一種掌握在自己手中的療程，結合飲食、生活方式、藥草等元素，進行淨化及滋養，改善人的身心靈平衡與健康。
如同傳統中醫，阿育吠陀將生活習慣、身體徵狀、各種食物分門別類，例如辛辣食物或皮疹被歸類為具有燥熱的特性，而小黃瓜或是貧血則是寒冷的。一旦體內出現不平衡，阿育吠陀就會建議使用具有相反特性的食物和行為來恢復平衡，幫助身體減壓、保養免疫和消化系統。而阿育吠陀最好玩的地方，就是你可以依照自己的能量體質進行保養。
在傳統印度觀念裡，宇宙萬物包括人體皆由水、火、土、空、氣五個元素組成，這些元素的屬性組合形成三種能量體質（Dosha），讓這三種 Dosha 體質維持平衡，就是阿育吠陀想追求的狀態。
Vata 風：由氣和空組成 Pitta 火：由火和水組成 Kapha 水：由土和水組成
The ancient health science of Ayurveda is built around the five elements of ether, air, fire, water, and earth. The unique combination of these elements come together to make up the doshas, or constitutions—vata, pitta, and kapha. Each dosha has a number of corresponding qualities that are expressed in the physical, emotional, and mental aspects of one’s being.</description></item></channel></rss>